<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/uQeV5w3P8KM" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe>

YouTube　でこのニュースを聞いてください

昨日（　　　　）30匹が（　　　　　）された茨木県日立市の（　　　　　　）の（　　　　　　）で今朝からサメに対する（　　　　　　）が始まりました。

* **もう一度聞いて、（　　　　）の中に単語を書いてみてください**

  昨日サメ30匹が確認された茨木県日立市の海水浴場の周辺で今朝からサメに対する監視活動が始まりました。

サメ　tiburón <br>
監視 かんし　vigilancia

久慈浜海水浴場では市の（　　　　　　）が注意喚起の（　　　　　　）を立てるなど（　　　　　）に追われています。
茨木県によりますと昨日日立市の久慈浜海水浴場におよそ30匹のサメの（　　　　　）がいるのを（　　　　　）の（　　　　　）が（　　　　　）しました。

* **聞いて（　　）の中に書いてください**

  
  久慈浜海水浴場では市の職員が注意喚起の看板を立てるなど対応に追われています。

  茨木県によりますと昨日日立市の久慈浜海水浴場におよそ30匹のサメの群れがいるのを警察のヘリが発見しました。


群れ むれ grupo, horda, manada, rebaño


今朝から市の職員が（　　　　　）の上や（　　　　　）から監視活動を行っていますが、今のところサメの（　　　　　）は確認されていません。
サメはドチザメとみられ、おとなしい性格で人を（　　　　　）ことはないということです。


* **聞いて（　　）の中に書いてください**

  今朝から市の職員が船の上や海岸から監視活動を行っていますが、今のところサメの姿は確認されていません。サメはドチザメとみられ、おとなしい性格で人を襲うことはないということです。

襲う　おそう atacar, embestir, asaltar


ドチザメはサメの種類（しゅるい）です。この種類のサメはおとなしくて、静かです。このサメは人にケガをさせません。



























